[
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi az Alaptörvény?",
        "answer":  "Magyarország alkotmánya ÷ a többi törvény felett álló, legmagasabb jogi erővel bíró norma",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is the Fundamental Law?",
                                        "answer":  "[EN] Hungary\u0027s constitution ÷ the highest legal norm standing above all other laws"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что такое Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] Конституция Венгрии ÷ высшая правовая норма, стоящая над всеми другими законами"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mi az Alaptörvény?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "Magyarország alkotmánya",
                        "A legmagasabb jogi erővel bíró norma",
                        "Egy minisztérium",
                        "Egy város"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is the Fundamental Law?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что такое Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Magyarország jogrendjének alapja?",
        "answer":  "Az Alaptörvény ÷ Magyarország Alaptörvénye",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is the basis of Hungary\u0027s legal system?",
                                        "answer":  "[EN] The Fundamental Law ÷ Hungary\u0027s Fundamental Law"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что является основой правовой системы Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Основной закон ÷ Основной закон Венгрии"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mi áll Magyarország jogrendjének csúcsán?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Alaptörvény",
                        "A Büntető Törvénykönyv",
                        "A Polgári Törvénykönyv"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What stands at the top of Hungary\u0027s legal system?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что стоит на вершине правовой системы Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mikor fogadta el az Országgyűlés az új Alaptörvényt?",
        "answer":  "2011.04.18 ÷ 2021.04.18",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] When did the National Assembly adopt the new Fundamental Law?",
                                        "answer":  "[EN] 2011.04.18"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Когда Государственное собрание приняло новый Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] 2011.04.18"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Melyik évben fogadták el Magyarország új Alaptörvényét?",
        "answer":  "2011",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] In which year was Hungary\u0027s new Fundamental Law adopted?",
                                        "answer":  "[EN] 2011"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] В каком году был принят новый Основной закон Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] 2011"
                                    }
                         },
        "inputType":  "year"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mikor fogadta el az Országgyűlés az Alaptörvényt?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "2011. április 18-án",
                        "2012. január 1-jén",
                        "2010-ben"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] When did the National Assembly adopt the Fundamental Law?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Когда Государственное собрание приняло Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mikor lépett hatályba az Alaptörvény?",
        "answer":  "2012.01.01",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] When did the Fundamental Law enter into force?",
                                        "answer":  "[EN] 2012.01.01"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Когда вступил в силу Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] 2012.01.01"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Melyik évben lépett hatályba az új Alaptörvény?",
        "answer":  "2012",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] In which year did the new Fundamental Law enter into force?",
                                        "answer":  "[EN] 2012"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] В каком году вступил в силу новый Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] 2012"
                                    }
                         },
        "inputType":  "year"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mikor lépett hatályba Magyarország új Alaptörvénye?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "2012. január 1-jén",
                        "2011. április 18-án",
                        "2013-ban"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] When did Hungary\u0027s new Fundamental Law enter into force?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Когда вступил в силу новый Основной закон Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki fogadta el Magyarország Alaptörvényét?",
        "answer":  "Az Országgyűlés",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who adopted Hungary\u0027s Fundamental Law?",
                                        "answer":  "[EN] The National Assembly"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто принял Основной закон Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Государственное собрание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik szerv fogadta el az Alaptörvényt?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Országgyűlés",
                        "A Kormány",
                        "A köztársasági elnök"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which body adopted the Fundamental Law?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какой орган принял Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mit tartott tiszteletben az Alaptörvény megalkotásakor?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Magyarország alkotmányos hagyományait",
                        "A külföldi példákat",
                        "A szovjet modellt"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What was respected during the creation of the Fundamental Law?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что уважалось при создании Основного закона?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mit céloz az Alaptörvény?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "Stabil és demokratikus intézményrendszert",
                        "Demokratikus kormányzást",
                        "Diktatúrát",
                        "Monarchiát"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What does the Fundamental Law aim for?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] На что направлен Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mit őriz meg az Alaptörvény?",
        "correctCount":  3,
        "options":  [
                        "Nemzeti függetlenséget",
                        "Keresztény értékeket",
                        "Európai kultúrát",
                        "Kommunista értékeket",
                        "Feudális hagyományokat"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1,
                               2
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What does the Fundamental Law preserve?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что сохраняет Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Kit véd az Alaptörvény?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "A családokat",
                        "A határon túli magyar közösségeket",
                        "Csak a budapestieket",
                        "Csak a férfiakat"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who does the Fundamental Law protect?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кого защищает Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Magyarország legfőbb népképviseleti szerve?",
        "answer":  "Az Országgyűlés",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is Hungary\u0027s supreme representative body?",
                                        "answer":  "[EN] The National Assembly"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что является высшим представительным органом Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Государственное собрание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mi Magyarország legfőbb népképviseleti szerve?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Országgyűlés",
                        "A Kormány",
                        "A köztársasági elnök"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is Hungary\u0027s supreme representative body?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что является высшим представительным органом Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Hány évre választják az Országgyűlés tagjait?",
        "answer":  "4 évre ÷ négy évre",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] For how many years are members of the National Assembly elected?",
                                        "answer":  "[EN] For 4 years"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] На сколько лет избираются члены Государственного собрания?",
                                        "answer":  "[RU] На 4 года"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Hány évre választják az országgyűlési képviselőket?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "4 évre",
                        "5 évre",
                        "6 évre"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] For how many years are parliamentary deputies elected?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] На сколько лет избираются депутаты парламента?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Hány országgyűlési képviselő van?",
        "answer":  "199 fő ÷ 199",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] How many parliamentary deputies are there?",
                                        "answer":  "[EN] 199 members"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Сколько депутатов в парламенте?",
                                        "answer":  "[RU] 199 человек"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mennyi az országgyűlési képviselők száma?",
        "answer":  "199",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is the number of parliamentary deputies?",
                                        "answer":  "[EN] 199"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Каково количество депутатов парламента?",
                                        "answer":  "[RU] 199"
                                    }
                         },
        "inputType":  "number"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik az Országgyűlés feladata?",
        "correctCount":  3,
        "options":  [
                        "Megalkotja és módosítja az Alaptörvényt",
                        "Törvényeket alkot",
                        "Elfogadja a költségvetést",
                        "Kinevezi a minisztereket",
                        "Ítélkezik"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1,
                               2
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is the task of the National Assembly?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какова задача Государственного собрания?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki alkotja és módosítja Magyarország Alaptörvényét?",
        "answer":  "Az Országgyűlés",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who creates and amends Hungary\u0027s Fundamental Law?",
                                        "answer":  "[EN] The National Assembly"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто создает и изменяет Основной закон Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Государственное собрание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki jogosult az Alaptörvény módosítására?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Országgyűlés",
                        "A Kormány",
                        "A köztársasági elnök"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is entitled to amend the Fundamental Law?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто имеет право изменять Основной закон?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki alkot törvényeket Magyarországon?",
        "answer":  "Az Országgyűlés",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who creates laws in Hungary?",
                                        "answer":  "[EN] The National Assembly"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто создает законы в Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Государственное собрание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki fogadja el a központi költségvetést?",
        "answer":  "Az Országgyűlés",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who adopts the central budget?",
                                        "answer":  "[EN] The National Assembly"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто принимает центральный бюджет?",
                                        "answer":  "[RU] Государственное собрание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik szerv alkot törvényeket?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Országgyűlés",
                        "A Kormány",
                        "A minisztériumok"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which body creates laws?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какой орган создает законы?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki választja meg a miniszterelnököt?",
        "answer":  "Az Országgyűlés",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who elects the Prime Minister?",
                                        "answer":  "[EN] The National Assembly"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто избирает премьер-министра?",
                                        "answer":  "[RU] Государственное собрание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki dönt a Kormánnyal kapcsolatos bizalmi kérdésekről?",
        "answer":  "Az Országgyűlés",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who decides on confidence questions regarding the Government?",
                                        "answer":  "[EN] The National Assembly"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто решает вопросы доверия к Правительству?",
                                        "answer":  "[RU] Государственное собрание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki választja meg a miniszterelnököt?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Országgyűlés",
                        "A köztársasági elnök",
                        "A nép közvetlenül"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who elects the Prime Minister?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто избирает премьер-министра?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mi alkotja a végrehajtó hatalmat?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "A Kormány",
                        "A közigazgatás",
                        "Az Országgyűlés",
                        "A bíróságok"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What constitutes the executive power?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что составляет исполнительную власть?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Kik a Kormány tagjai?",
        "answer":  "A kormányfő, a miniszterek",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who are the members of the Government?",
                                        "answer":  "[EN] The Head of Government (Prime Minister) and the Ministers"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто является членами Правительства?",
                                        "answer":  "[RU] Глава правительства (премьер-министр) и министры"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki a Kormány feje?",
        "answer":  "A miniszterelnök ÷ a kormányfő",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is the head of the Government?",
                                        "answer":  "[EN] The Prime Minister ÷ the Head of Government"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто является главой Правительства?",
                                        "answer":  "[RU] Премьер-министр ÷ глава правительства"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Kik tagjai a Kormánynak?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "A miniszterelnök",
                        "A miniszterek",
                        "Az országgyűlési képviselők",
                        "A bírák"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who are members of the Government?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто члены Правительства?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki Magyarország miniszterelnöke?",
        "answer":  "Orbán Viktor",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is Hungary\u0027s Prime Minister?",
                                        "answer":  "[EN] Viktor Orbán"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто премьер-министр Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Виктор Орбан"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki Magyarország jelenlegi miniszterelnöke?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Orbán Viktor",
                        "Antall József",
                        "Kádár János"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is Hungary\u0027s current Prime Minister?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто нынешний премьер-министр Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki választja meg a miniszterelnököt?",
        "answer":  "Az Országgyűlés",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who elects the Prime Minister?",
                                        "answer":  "[EN] The National Assembly"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто избирает премьер-министра?",
                                        "answer":  "[RU] Государственное собрание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki választja meg Magyarország miniszterelnökét?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Országgyűlés",
                        "A nép közvetlenül",
                        "A köztársasági elnök"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who elects Hungary\u0027s Prime Minister?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто избирает премьер-министра Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki a Kormány feje?",
        "answer":  "A miniszterelnök",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is the head of the Government?",
                                        "answer":  "[EN] The Prime Minister ÷ the Head of Government"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто является главой Правительства?",
                                        "answer":  "[RU] Премьер-министр ÷ глава правительства"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Hol képviseli a miniszterelnök Magyarországot?",
        "answer":  "Az Európai Tanácsban",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Where does the Prime Minister represent Hungary?",
                                        "answer":  "[EN] In the European Council"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Где премьер-министр представляет Венгрию?",
                                        "answer":  "[RU] В Европейском совете"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik EU-s intézményben képviseli a miniszterelnök Magyarországot?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Európai Tanácsban",
                        "Az Európai Parlamentben",
                        "Az Európai Bizottságban"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] In which EU institution does the Prime Minister represent Hungary?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] В каком учреждении ЕС премьер-министр представляет Венгрию?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik a Kormány feladata?",
        "correctCount":  3,
        "options":  [
                        "Irányítja a közigazgatást",
                        "Jogszabályokat alkot",
                        "Működteti az állami ellátórendszereket",
                        "Törvényeket alkot",
                        "Megválasztja az elnököt"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1,
                               2
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is the task of the Government?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какова задача Правительства?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mit irányít a Kormány?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "A közigazgatást",
                        "Az Országgyűlést",
                        "A bíróságokat"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What does the Government direct?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Чем руководит Правительство?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Soroljon fel két állami ellátórendszert",
        "answer":  "Honvédelem ÷ rendvédelem ÷ oktatás ÷ egészségügy",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List two state supply systems!",
                                        "answer":  "[EN] National defense ÷ law enforcement ÷ education ÷ healthcare"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите две государственные системы обеспечения!",
                                        "answer":  "[RU] Национальная оборона ÷ правоохранительные органы ÷ образование ÷ здравоохранение"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mely területeket működteti a Kormány?",
        "correctCount":  3,
        "options":  [
                        "Honvédelem",
                        "Oktatás",
                        "Egészségügy",
                        "Törvényhozás",
                        "Bíráskodás"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1,
                               2
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which areas does the Government operate?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какими сферами управляет Правительство?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Soroljon fel öt minisztériumot!",
        "answer":  "Agrárminisztérium ÷ Belügyminisztérium ÷ Energiaügyi Minisztérium ÷ Építési és Közlekedési Minisztérium ÷ Európai Uniós Ügyek Minisztériuma ÷ Honvédelmi Minisztérium ÷ Igazságügyi Minisztérium ÷ Közigazgatási és Területfejlesztési Minisztérium ÷ Kulturális és Innovációs Minisztérium ÷ Külgazdasági és Külügyminisztérium ÷ Miniszterelnöki Kabinetiroda ÷ Miniszterelnökség ÷ Nemzetgazdasági Minisztérium",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List five ministries!",
                                        "answer":  "[EN] Ministry of Agriculture ÷ Ministry of Interior ÷ Ministry of Energy ÷ Ministry of Construction and Transport ÷ Ministry of European Union Affairs ÷ Ministry of Defence ÷ Ministry of Justice ÷ Ministry of Public Administration and Regional Development ÷ Ministry of Culture and Innovation ÷ Ministry of Foreign Affairs and Trade ÷ Cabinet Office of the Prime Minister ÷ Prime Minister\u0027s Office ÷ Ministry for National Economy"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите пять министерств!",
                                        "answer":  "[RU] Министерство сельского хозяйства ÷ Министерство внутренних дел ÷ Министерство энергетики ÷ Министерство строительства и транспорта ÷ Министерство по делам Европейского Союза ÷ Министерство обороны ÷ Министерство юстиции ÷ Министерство государственного управления и регионального развития ÷ Министерство культуры и инноваций ÷ Министерство внешнеэкономических связей и иностранных дел ÷ Кабинет премьер-министра ÷ Канцелярия премьер-министра ÷ Министерство национальной экономики"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik létező minisztérium?",
        "correctCount":  5,
        "options":  [
                        "Belügyminisztérium",
                        "Honvédelmi Minisztérium",
                        "Külgazdasági és Külügyminisztérium",
                        "Igazságügyi Minisztérium",
                        "Agrárminisztérium",
                        "Űrügyi Minisztérium",
                        "Királyi Minisztérium",
                        "Vallásügyi Minisztérium"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1,
                               2,
                               3,
                               4
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which is an existing ministry?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое министерство существует?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik NEM valódi minisztérium neve?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Királyi Minisztérium",
                        "Belügyminisztérium",
                        "Honvédelmi Minisztérium",
                        "Igazságügyi Minisztérium"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which is NOT a real ministry name?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое название министерства НЕ является настоящим?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mi Magyarország államfője?",
        "answer":  "A köztársasági elnök",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is Hungary\u0027s head of state?",
                                        "answer":  "[EN] The President of the Republic"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто глава государства Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Президент республики"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki Magyarország államfője?",
        "answer":  "A köztársasági elnök",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is Hungary\u0027s head of state?",
                                        "answer":  "[EN] The President of the Republic"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто глава государства Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Президент республики"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Mit fejez ki a köztársasági elnök?",
        "answer":  "A nemzet egységét",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What does the President of the Republic express?",
                                        "answer":  "[EN] The unity of the nation"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что выражает Президент республики?",
                                        "answer":  "[RU] Единство нации"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mi a köztársasági elnök szerepe?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "Kifejezi a nemzet egységét",
                        "Őrködik az államszervezet demokratikus működése felett",
                        "Törvényeket alkot",
                        "Kormányoz"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What is the role of the President of the Republic?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какова роль Президента республики?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki Magyarország köztársasági elnöke?",
        "answer":  "Dr. Sulyok Tamás",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is Hungary\u0027s President of the Republic?",
                                        "answer":  "[EN] Dr. Tamás Sulyok"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто Президент республики Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Д-р Тамаш Шуйок"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki Magyarország jelenlegi köztársasági elnöke?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Dr. Sulyok Tamás",
                        "Orbán Viktor",
                        "Göncz Árpád"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is Hungary\u0027s current President of the Republic?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто нынешний Президент республики Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki választja a köztársasági elnököt?",
        "answer":  "Az Országgyűlés",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who elects the President of the Republic?",
                                        "answer":  "[EN] The National Assembly"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто избирает Президента республики?",
                                        "answer":  "[RU] Государственное собрание"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Hogyan választják a köztársasági elnököt?",
        "answer":  "Titkos szavazással",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] How is the President of the Republic elected?",
                                        "answer":  "[EN] By secret ballot"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Как избирается Президент республики?",
                                        "answer":  "[RU] Тайным голосованием"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki választja meg a köztársasági elnököt?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Országgyűlés",
                        "A nép közvetlenül",
                        "A Kormány"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who elects the President of the Republic?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто избирает Президента республики?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Hány évre választják a köztársasági elnököt?",
        "answer":  "5 évre ÷ öt évre ÷ 5",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] For how many years is the President of the Republic elected?",
                                        "answer":  "[EN] For 5 years"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] На сколько лет избирается Президент республики?",
                                        "answer":  "[RU] На 5 лет"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Hány évre választják a köztársasági elnököt?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "5 évre",
                        "4 évre",
                        "6 évre"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] For how many years is the President of the Republic elected?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] На сколько лет избирается Президент республики?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Hányszor választható újra a köztársasági elnök?",
        "answer":  "1 ÷ Legfeljebb egy alkalommal ÷ egy",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] How many times can the President of the Republic be re-elected?",
                                        "answer":  "[EN] At most once ÷ 1"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Сколько раз может быть переизбран Президент республики?",
                                        "answer":  "[RU] Максимум один раз ÷ 1"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Hány ciklust tölthet egy személy köztársasági elnökként?",
        "answer":  "2 ÷ Legfeljebb kettőt ÷ kettő",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] How many terms can a person serve as President of the Republic?",
                                        "answer":  "[EN] At most two ÷ 2"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Сколько сроков может занимать один человек пост Президента республики?",
                                        "answer":  "[RU] Максимум два ÷ 2"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Hányszor választható újra a köztársasági elnök?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Egyszer",
                        "Kétszer",
                        "Háromszor"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] How many times can the President of the Republic be re-elected?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Сколько раз может быть переизбран Президент республики?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Hogyan választják a köztársasági elnököt?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Titkos szavazással",
                        "Nyílt szavazással",
                        "Népszavazással"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] How is the President of the Republic elected?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Как избирается Президент республики?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Ki a Magyar Honvédség főparancsnoka?",
        "answer":  "A köztársasági elnök",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is the Commander-in-Chief of the Hungarian Defence Forces?",
                                        "answer":  "[EN] The President of the Republic"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто Главнокомандующий Силами обороны Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] Президент республики"
                                    }
                         },
        "inputType":  "person"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Ki a Magyar Honvédség főparancsnoka?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "A köztársasági elnök",
                        "A miniszterelnök",
                        "A honvédelmi miniszter"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Who is the Commander-in-Chief of the Hungarian Defence Forces?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Кто Главнокомандующий Силами обороны Венгрии?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mit hív össze a köztársasági elnök?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Az Országgyűlés alakuló ülését",
                        "A Kormány üléseit",
                        "A miniszteri értekezleteket"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] What does the President of the Republic convene?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Что созывает Президент республики?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Feloszlathatja-e az elnök az Országgyűlést?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Igen, meghatározott esetekben",
                        "Igen, bármikor",
                        "Nem"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Can the President dissolve the National Assembly?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Может ли Президент распустить Государственное собрание?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Mikor oszlathatja fel az elnök az Országgyűlést?",
        "correctCount":  1,
        "options":  [
                        "Alaptörvényben meghatározott esetekben",
                        "Bármikor, ha akarja",
                        "Soha"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] When can the President dissolve the National Assembly?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Когда Президент может распустить Государственное собрание?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    },
    {
        "type":  "Open",
        "question":  "Soroljon fel két jogkört a köztársasági elnök jogkörei közül",
        "answer":  "A Magyar Honvédség főparancsnoka ÷ összehívja az Országgyűlés alakuló ülését ÷ feloszlathatja az Országgyűlést meghatározott esetekben",
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] List two powers of the President of the Republic!",
                                        "answer":  "[EN] Commander-in-Chief of the Hungarian Defence Forces ÷ convenes the inaugural session of the National Assembly ÷ may dissolve the National Assembly in specific cases"
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Перечислите два полномочия Президента республики!",
                                        "answer":  "[RU] Главнокомандующий Силами обороны Венгрии ÷ созывает учредительное заседание Государственного собрания ÷ может распустить Государственное собрание в определенных случаях"
                                    }
                         },
        "inputType":  "text"
    },
    {
        "type":  "Multiple",
        "question":  "Melyik a köztársasági elnök jogköre?",
        "correctCount":  2,
        "options":  [
                        "A Magyar Honvédség főparancsnoka",
                        "Összehívja az Országgyűlés alakuló ülését",
                        "Törvényeket alkot",
                        "Kinevezi a minisztereket"
                    ],
        "correctIndices":  [
                               0,
                               1
                           ],
        "translations":  {
                             "en":  {
                                        "question":  "[EN] Which is a power of the President of the Republic?",
                                        "answer":  "[EN] "
                                    },
                             "ru":  {
                                        "question":  "[RU] Какое является полномочием Президента республики?",
                                        "answer":  "[RU] "
                                    }
                         }
    }
]
